В файле `dataloder.hpp` находятся основный классы и методы для работы с данными:

* `convert_fm_to_fmb(std::string file_name, bool shuffle = true)` - позволяет конвертировать файл `file_name` с данными в формате .fm в бинарный формат для дальнейшей работы. Параметр `shuffle` указывает нужно ли перемешивать данные (рекомендуется использовать для тренировочного множества)
* `DataLoader` - основной класс для загрузки данных. Т.к. он должен уметь поставлять данные в многопоточной версии, то у него есть метод `get_batch_generators(int cnt)`, позволяющий получить `cnt` batch generator-ов - по одному для каждого потока
* `BatchGenerator` - класс, позволяющий непосредственно получить сами батчи объектов. У него есть метод `generate(int cnt, bool stop = false)`, генерирующий `cnt` объектов; Параметр `stop` означает, иссякаемый ли этот генератор, либо же он может генерить объекты бесконечно по кругу (для тренировки используетсяя бесконечный генератор, для подсчета качества конечный)

В файле `utils.hpp` находятся вспомагательные классы и методы:

* `BinaryWriter`, `BinaryReader` - классы для быстрой записи/чтения в бинарный файл
* `save_model` - метод, позволяющий сохранить веса модели в файл
* `load_model` - метод, позволяющий загрузить веса модели из файла

В файле `dataset.hpp` находится класс, представляющий сам dataset - набор объектов. Для него реализована красивая функция вывода dataset-a на печать, а также присутствует метод `shuffle` для перемешивания объектов. Именно экземпляр даннго класа возвращает метод `generate` класса `BatchGenerator`.

Основная консольная утилита находится в файле `main.cpp`. В ней есть такие полезные методы как:

* `void train(Model *model, const Opt &opt, const Loss &loss, const DataLoader &train_loader, const DataLoader &val_loader, hyperparameters` - метод, обучающий модель `model` с помощью оптимизатора `opt` и использущий функцию потерь `loss`. Для поставления данных используются два dataloader-a - `train_loader` и `val_loader`. Список гиперпараметров можно найти в файле config.txt
* `double eval(Model *model, const Loss &loss, const DataLoader &val_loader)` - метод, считающий итоговое качество модели на данных, поставляемых `val_loader`-ом.
